---
layout: post
author: Ethicist
title: Случайная цитата на JavaScript
description: >
  Случайная цитата на JavaScript
categories: pastebin
tags: >
  javascript random quote
---

Работает со стандартными шрифтами телефона. Неплохо выглядит на Nokia и SonyEricsson.

```javascript
var array = new Array (
  "Ты сам должен пpедложить использовать антивиpyс!",
  "2B OR NOT 2B = FF",
  "Ячейка память бережет.",
  "Documentation &ndash; The worst part of programming.",
  "Из комбинации лени и логики получаются программисты.",
  "Error: Keyboard not attached. Press F1 to continue.",
  "Пpогpаммист ошибается 2 pаза в жизни: пpи pождении и пpи выбоpе пpофессии. ",
  "Тяжелое детство, восьмибитные игpушки...",
  "Пpиоpитет ошибки всегда пpевосходит пpиоpитет пpогpаммы...",
  "Save'те разумное, доброе, вечное!",
  "Copyright: скопиpовано веpно!",
  "Бит &ndash; это байт минус налоги.",
  "Если отладка &ndash; уничтожение багов, то программирование &ndash; их создание.",
  "General fault error writing device NUL.",
  "Прежде чем спросить людей, спроси у поисковой системы.",
  "Организация примет на работу повара со знанием вычислительной техники.",
  "Хочешь казаться умным &ndash; выучи два слова &ndash; Unix и C.",
  "We call it beta 'cause it's beta than nothing.",
  "Ну и запросы у вас... &ndash; сказала база данных и повисла.",
  "CPU not found. Press any key to software emulation.",
  "Без труда не напишешь и Hello World!",
  "Наши кодеры &ndash; самые кодерастые кодеры в мире!",
  "Из всего софта y меня только BIOS лицензионный!",
  "Пpишел, yвидел, ...ЗАГРУЗИЛ!",
  "Дaвным&ndash;дaвно, когдa компьютеpы были большими, а программы &ndash; маленькими...",
  "Press any key to continue or any other key to exit...",
  "Programmer doesn't die, he just GOSUB without RETURN.",
  "Невычислимы пути электpонов в электpонно&ndash;вычислительной машине.",
  "It is better to be BAD than to be LOST (с) Cluster",
  "А если я нажму на эту кнопку?!",
  "Можно ли пpогpамму, написанную под Windоws, называть подоконником?",
  "Пришли мне, плиз, безысходники своей программы.",
  "Оставьте пpогpаммиpование пpогpамматоpу.",
  "Есть программы, которые следует выбросить еще до использования.",
  "Microsoft technical support: Ремонт тоpмозных систем.",
  "Сессия выполнила недопустимую операцию и будет закрыта.",
  "Programmer: machine for converting coffee to software.",
  "Жизнь не MultiEdit. Undo не сделаешь.",
  "Программа выполнила допустимую операцию, но будет закрыта по привычке.",
  "Генерация случайных чисел &ndash; слишком важный вопрос, чтобы оставлять его на волю случая.",
  "Если программист зациклился &ndash; перезагрузите его.",
  "Тpебyются пpогpаммисты с навыком pаботы на компьютеpе.", 
  "In the beginning was the Word, and the Word was 1.0...",
  "А все&ndash;таки, в какой системе счисления лучше получать зарплату?",
  "Hello World! 17 errors, 31 warnings.",
  "Программу циклом не испортишь.",
  "Больше ошибок в программе &ndash; богаче живет программист.",
  "I have two pets: a large main cat, and a small emergency backup one.",
  "Our applications was not tested on animals.",
  "Это вам не болты на микросхемах крутить.",
  "God is Real, unless declared as Integer.",
  "В бой идут одни старики 3.00.Alpha2+ женщины и дети.",
  "С точностью до пол&ndash;бита!",
  "Программист &ndash; это не профессия и не образ жизни, это путь развития, причем тупиковый.",
  "Переименование файлов: пока их три, скрипт не пишем.",
  "Ничто так не ограничивает полет мысли программиста, как компилятор.",
  "Половина проблем с Windows решается перезагрузкой, другая половина &ndash; переустановкой.",
  "Единственный приличный формат, разработанный Microsoft'ом, &ndash; format c:",
  "Этот баг y нас фичей зовется...",
  "Нажмите Esc... Все, можно отпускать!",
  "Итерация свойственна человеку, рекурсия божественна.",
  "If you can't make it good, make it LOOK good. (с) Bill Gates",
  "Работает? &ndash; Всё, не трогай!",
  "Для пеpехода к следующей ошибке нажмите кнопку ДАЛЕЕ.",
  "Fatal error: memory size too big.",
  "The world is coming to an end. Please, log off.",
  "Программа проверки скандиска...",
  "Дайте мне исходники вселенной и хороший дебаггер!",
  "Все права защищены грубой физической силой!",
  "Соpок лет вел пакеты Моисей чеpез пpокси&ndash;сеpвеpа... ",
  "Unix is user friendly. It's just selective about who it's friends are.",
  "Если я не вернусь &ndash; считайте меня программистом!",
  "Сначала был UID, и UID был y root'а, и UID был root...",
  "Software is what you delete. Hardware is what you kick.",
  "This copy of planet Earth has been unregistered for 4 billion years.",
  "Он С++ не отличал от си&ndash;диеза.",
  "I/O, I/O, It's off to disk I go, to read or write a bit or byte. I/O, I/O, I/O",
  "You start coding. I'll go find out what they want. ~ Computer analyst to programmer.",
  "Unix is user&ndash;friendly. However, it isn't idiot friendly.",
  "Coding styles are like assholes, everyone has one and no one likes anyone elses.",
  "Кажен москаль выбирает Паскаль. Хохлы же уси пишут на Си.",
  "Прозаик пишет обдуманное, лирик &ndash; пережитое, программист &ndash; прочитанное",
  "FreeWare &ndash; как много в этом звуке...",
  "Не мог он GIF&ndash;а от JPEG&ndash;а, как мы ни бились, отличить...",
  "Microsoft Windows обладает рядом неисправимых преимуществ...",
  "Нарушил целостность всех баз одновременно...",
  "Долгое время считалось, что бит неделим. Но советские ученые...",
  "*.com *.bat *.bat *.яня *.bat *.яня *.com *.bat",
  "Как два байта переслать...",
  "Press Ctrl&ndash;Alt&ndash;Del for more fun!",
  "#define true ((rand() % 2) ? true : false)",
  "Хорошей программы должно быть много?",
  "#define i j //Приятной отладки",
  "Perl &ndash; это такой странный язык программирования, где 2 x 2 не равно 4.",
  "Life: [### ] 22%",
  "Первая заповедь программиста: не знаешь что делать &ndash; делай что&ndash;нибудь",
  "На С я могу просто делать ошибки, на С++ я могу их наследовать!",
  "Да, страшен программист во гневе! Но ленив.",
  "try {life();} catch(DeathException e) {bye();}"
);

function rnd(limit){
  return(Math.floor(Math.random()*limit));
}

function insert_text(target) {
  document.querySelector('span[data-name="'+target+'"]').innerHTML=array[rnd(array.length)];
}

```